\documentclass[aspectratio=43]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{natbib}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath,amsthm}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{background}
\usepackage{svg}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{algorithm}
\usepackage[french]{algorithm2e}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usetikzlibrary{patterns}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\usepackage{minted}
%\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
%\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
%\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
%\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
%\lstdefinestyle{mystyle}{
%  backgroundcolor=\color{backcolour}, commentstyle=\color{codegreen},
%  keywordstyle=\color{magenta},
%  numberstyle=\tiny\color{codegray},
%  stringstyle=\color{codepurple},
%  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
%  breakatwhitespace=false,         
%  breaklines=true,                 
%  captionpos=b,                    
%  keepspaces=true,                 
%  numbers=left,                    
%  numbersep=5pt,                  
%  showspaces=false,                
%  showstringspaces=false,
%  showtabs=false,                  
%  tabsize=2
%}
%\lstset{style=mystyle}

\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\newenvironment{xframe}[2][]
  {\begin{frame}[fragile,environment=xframe,#1]
  \frametitle{#2}}
  {\end{frame}}

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
 \centerline{\insertsection}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \end{frame} 
}  

\title[]{Détection des événements de quasi-collisions en orbite basse}
\subtitle[]{TIPE d'informatique appliquée}
\date{}

\author[]{Matthieu Bessat}

\begin{document}
\sloppy

\frame{\titlepage}

\begin{frame}[label=toc]{Table des matières}
 \setlength{\leftskip}{5cm}%
 \tableofcontents[subsectionstyle=hide]
\end{frame}

\section{Contexte}
\subsection{Le problème}

\begin{frame}[label=1]\frametitle{De plus en plus d'objets en orbite basse} 
	% Graph du nombre de sat
	
    \begin{figure}[h]
        \centering
	    % https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Number-Space-Debris-5-janvier-2021-fr.png
	    % Français : Nombre d'objets spatiaux en orbite suivis par le réseau de surveillance américain ( USSTRATCOM). Situation au 5 janvier 2021. On dispose des caractéristiques orbitales de ces 22000 objets suivis (objets > 10 cm en orbite basse et > 1 mètre sur les autres orbites). Les objets suivis sont des satellites en opération ou arrivés en fin de vie, des corps de fusée, des débris générés dans le cadre de la mission (déploiement) et des débris résultant de collision ou d'explosion interne.
	    \includegraphics[width=10cm]{imgs/nb_space_debris.png}
	    \caption{Nombre d'objets spatiaux en orbite suivis par le réseau de surveillance américain au 5 janvier 2021. (orbitaldebris.jsc.nasa.gov)}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[label=2]\frametitle{Ce qui amène à un risque accru de collision} 
    \begin{figure}[h]
        % illustration d'une collision
        \centering
	    \includegraphics[width=10cm]{imgs/sat_breakup.jpg}
	    \caption{Illustration d'une collision qui provoque la destruction d'un satellite (ESA)}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Abstraction et travail en 2D}

\begin{frame}[label=3]\frametitle{Abstraction et simplification du problème en 2D}
	% chaque objet est soumis à plusieurs forces qui varient au cours du temps
	% schéma en latex 3D simple de plusieurs points qui sont en orbites avec leur trajcetoire
	% schéma en 2D simplifié similaire

	% on a plusieurs cercles qui suivent des trajectoires (des polynomes)
	% on marque des vecteurs de vitesses
	% il y a une intersection, on la marque
	% lel
	\begin{figure}[h]
		% illustration d'une collision
		\centering
		\includesvg[width=8cm]{imgs/pair_trajectory.svg}
		\caption{Illustration d'une collision}
	\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Différence a priori ou a posteriori}

\begin{frame}[label=4]\frametitle{Détecter a priori ou a posteriori ?}
    
    % schéma en 2D de préférence pour comparer les deux méthodes
    % illustration cote à cote de la méthode a priori ou a posteriori
    % schéma en 3D simple avec latex pour montrer l'intersection de deux coubes
    % schéma en 3D simple pour montrer la simulation step by step
	% expliquer en quoi on doit utiliser la 2ème méthode
	
	% v_1 m.s^{-1}
	% v_2 m.s^{-1}
	% 
	% R m
	% dt = temps que met la particule a parcourir R
	% v = R/dt
	% dt = R/v
	% 
	% donc pour qu'on est une chance de détecter la collision il faut T_e ~ R/v
	% donc f_e ~ v/R   ou
	\begin{columns}
		\begin{column}{5cm}
			\begin{large}La méthode à priori\end{large}
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includesvg[width=4cm]{imgs/detect_before.svg}
			\end{figure}

			\begin{itemize}
				\item Analyse analytique des trajectoires
				\item Modélisation précise des trajectoires requise
				\item Peu flexible
				\item Avantageuse en calcul
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{5cm}
			\begin{large}La méthode à postériori\end{large}

			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includesvg[width=4cm]{imgs/detect_after.svg}
			\end{figure}
			\begin{itemize}
			\item Vérification de distances avec une fréquence $f_e$
			\item Flexible
			\item Si $f_e < v/R$, certains événements sont indétectables
			\item Gourmande en calculs
			\end{itemize}
		\end{column}
	\end{columns}

\end{frame}

\subsection{Un premier algorithme}

\begin{frame}[label=5]\frametitle{Un premier algorithme}
    % illustration de l'algo naif avec un schéma (toute les paires possibles)
	%\begin{algorithm}[H] % add [H] to tell latex that this is not floatable
	%\caption{Simple algorithme de détection de collision}
	%\label{algo-naif}
	%\begin{algorithmic}
	%	\For {$p \in P$}
	%		\For {$q \in P \setminus \{p\}$}
	%			\If {$\|q-p\| \leq R$}
	%				\Call{AjouterCollision}{$(p,q)$}
	%			\EndIf
	%		\EndFor
	%	\EndFor
	%\end{algorithmic}
	%\end{algorithm}
	\begin{algorithm}[H]
		\Donnees{
			$R \in \mathbb{R}$ la distance critique de collision \\
			$P$ L'ensemble des particules
		}
		\SetAlgoLined
		\Pour{$p \in P$}{
			\Pour{$q \in P \setminus \{p\}$}{
				\Si{$\|q-p\| \leq R$}{
					Nouvelle collision entre p et q
				}
			}
		}
		\caption{Algorithme de détection de collision naif}
	\end{algorithm}
\end{frame}


\section{Structures et algorithmes pour l'indexation spatiale}

\subsection{Les arbres k-d (K-d Trees)}
% Explication du principe du K-Tree
% Support: Exemple de K-Tree

\begin{frame}[label=build_kd_tree_init]\frametitle{Construction des arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_construct/init_src.tex}
		\caption{État initial}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=build_kd_tree_0]\frametitle{Construction des arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_construct/0_src.tex}
		\caption{Première étape de construction}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=build_kd_tree_1]\frametitle{Construction des arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_construct/1_src.tex}
		\caption{Deuxième étape de construction}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=build_kd_tree_2]\frametitle{Construction des arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_construct/2_src.tex}
		\caption{Troisième étape de construction}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=build_kd_tree_final]\frametitle{Construction des arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_construct/4_src.tex}
		\caption{Arbre final}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=search_kd_tree_init, fragile]\frametitle{Recherche dans les arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_search/situation_focused_src.tex}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=search_kd_tree_child_radius, fragile]\frametitle{Recherche dans les arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_search/explore_3_src.tex}
		\caption{Situation de recherche}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=search_kd_tree_grand_child, fragile]\frametitle{Recherche dans les arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_search/explore_4_src.tex}
		\caption{Recherche dans les petits-enfants}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[label=search_kd_tree_parent, fragile]\frametitle{Recherche dans les arbres k-d}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/kd_tree_search/explore_5_src.tex}
		\caption{Recherche dans les parents} %et cousins
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Les arbres quaternaires (Quad-Tree)}
% Explication du principe du Quad-Tree
% Support: Les mêmes points mais selon le Quad-Tree
\begin{frame}[label=build_quad_tree_1]\frametitle{Construction des arbres quaternaires}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/quad_tree_construct/0_src.tex}
		\caption{Première étape de construction}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=build_quad_tree_2]\frametitle{Construction des arbres quaternaires}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/quad_tree_construct/1_src.tex}
		\caption{Deuxième étape de construction}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=build_quad_tree_4]\frametitle{Construction des arbres quaternaires}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\input{../graphs/quad_tree_construct/4_src.tex}
		\caption{État final}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[label=search_quad_tree]\frametitle{Recherche dans les arbres quaternaires}
	De la même manière que pour un arbre kd.
\end{frame}

\begin{frame}[label=optimize_quad_tree]\frametitle{Optimisation d'un arbre quaternaire}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\small
		\input{../graphs/quad_tree_optimum_new_src.tex}
		%\includegraphics[width=12cm, height=7cm, keepaspectratio]{../graphs/quad_tree_optimum_1.png}
		\caption{Recherche de l'optimum pour le nombre de feuille d'un arbre quaternaire} % (adapté à notre cas)
	\end{figure}
\end{frame}
% Montrer que ça dépend de la taille du sceau

\subsection{Comparaisons}

% graphe de la complexité  K-Tree vs Quad-Tree
\begin{frame}[label=optimize_quad_tree]\frametitle{Complexitées temporelles}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\small
		\input{../graphs/cmp5_new_log_src.tex}
		%\includegraphics[width=12cm, height=7cm, keepaspectratio]{../graphs/cmp5_log.png}
		\caption{Comparaison des trois méthodes de détection de collisions}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Structures et algorithmes pour le mouvement}

\subsection{La technique "Balayer et émonder"}
\begin{frame}[label=optimize_quad_tree]\frametitle{Balayer et émonder}
	\begin{figure}[h]
		
	\end{figure}
\end{frame}


\subsection{Boîtes englobantes adaptés à la vitesse}

% \begin{frame}[label=math]\frametitle{Math}
    
% \begin{equation}
% 	V_0 = k_0 \rho \sqrt{n_1^2 - n_2^2}
% \end{equation}

% \end{frame}

\section{Conclusion}

\begin{frame}[label=conclu]{Conclusion}
	Merci de m'avoir écouté !
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Bibliographie}
\bibliographystyle{francais}
\bibliography{varia/biblio}
\end{frame}

\end{document}
